<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Content em Casa Hacker</title>
    <link>https://casahacker.duckdns.org/</link>
    <description>Conteúdo recente em Content em Casa Hacker</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Oct 2019 19:30:16 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://casahacker.duckdns.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>teste! #1: movimento maker</title>
      <link>https://casahacker.duckdns.org/podcast/ep1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 19:21:46 -0300</pubDate>
      <guid>https://casahacker.duckdns.org/podcast/ep1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TESTE! so copiei do Nahurodo :P&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cultura do “faça você mesmo”, popularização da tecnologia, microcontroladores Arduíno, impressão 3D, makerspaces, fab labs… São expressões do universo Maker, que promete ser a próxima revolução industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça neste episódio do Naruhodo! a importância deste movimento e o impacto que ele pretende ter na sociedade contemporânea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste papo, Ken Fujioka, o leigo curioso, e Altay de Souza, o cientista PhD, têm a ajuda do Ricardo Cavallini, fundador do Makers Brasil e criador do RUTE, o kit educacional eletrônico mais acessível do mundo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FESTIVAL 2019 cultura, comunidade e tecnologia.</title>
      <link>https://casahacker.duckdns.org/fala-hackers/festival2019/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:36:31 -0300</pubDate>
      <guid>https://casahacker.duckdns.org/fala-hackers/festival2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Junte-se a nós para comemorar o primeiro ano da Casa Hacker, a construção da nossa Hackstation, as pessoas que estão construindo o movimento hacker e apreciar a cultura local com música. O festival é para educadores, ativistas, tecnólogos, pesquisadores, artistas e a comunidade dedicada a moldar o futuro da tecnologia da informação e comunicação para o bem público.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://casahacker.duckdns.org/about/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 19:36:31 -0300</pubDate>
      <guid>https://casahacker.duckdns.org/about/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;como-chegar&#34;&gt;Como chegar?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TODO&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;missão&#34;&gt;Missão&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;colocar!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sobre-nosso-site&#34;&gt;Sobre nosso site&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nosso site respeita a privacidade dos visitantes (leia mais na politica de privacidade) e é feito utilizando tecnologias livres: utilizamos o &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;hugo&lt;/a&gt; como gerador de sites estaticos, nosso tema é baseado no &lt;a href=&#34;https://github.com/frjo/hugo-theme-zen&#34;&gt;zen&lt;/a&gt; e o &lt;a href=&#34;https://matomo.org/&#34;&gt;matomo&lt;/a&gt; como analitics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você pode optar por não ser monitorado pela nossa instancia do matomo: Basta habilitar o sinal de &amp;ldquo;Não rastreado&amp;rdquo; em seu navegador. Ou clickar no botão abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;iframe style=&#34;border: 0; height: 200px; width: 600px;&#34;
src=&#34;https://stats.casahacker.duckdns.org/index.php?module=CoreAdminHome&amp;action=optOut&amp;language=pt-br&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;h3 id=&#34;acesse-via-serviço-cebola-onion&#34;&gt;Acesse via serviço cebola (.onion)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Navegue no nosso site anonimamente com o Tor Browser, vá no site do projeto Tor: &lt;a href=&#34;https://www.torproject.org/pt-BR/&#34;&gt;torproject.org&lt;/a&gt; e siga as instrucoes para baixar o Tor Browser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o Tor Browser aberto, acesse nosso site com o link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://casahackrd5564weeiw7biseh6oms5jatpfa5klfoobeworbksx4z2qd.onion&#34;&gt;casahackrd5564weeiw7biseh6oms5jatpfa5klfoobeworbksx4z2qd.onion&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política De Privacidade</title>
      <link>https://casahacker.duckdns.org/transparencia/politica-de-privacidade/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://casahacker.duckdns.org/transparencia/politica-de-privacidade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sua privacidade é um fator importante que a &lt;strong&gt;Casa Hacker&lt;/strong&gt; (ou seja, nós) considera no desenvolvimento de cada uma de nossas iniciativas. Temos um compromisso com a transparência e a abertura. Esta &lt;strong&gt;Política de Privacidade da Casa Hacker&lt;/strong&gt; explica, em linhas gerais, como obtemos informações sobre você e o que fazemos com elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitamos que você leia atentamente o texto a seguir para saber mais sobre a nossa &lt;strong&gt;Política de Privacidade&lt;/strong&gt; e as formas com as quais nós coletamos, usamos, armazenamos e tratamos seus dados pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta &lt;strong&gt;Política de Privacidade&lt;/strong&gt; é aplicável a todos que acessam o nosso website e participam das atividades e programas que realizamos. Caso tenha qualquer dúvida, por favor, entre em contato conosco através das formas indicadas no final desse documento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;o-que-queremos-dizer-com-informações-pessoais&#34;&gt;O QUE QUEREMOS DIZER COM &amp;ldquo;INFORMAÇÕES PESSOAIS&amp;rdquo;?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para nós, &lt;strong&gt;&amp;ldquo;informações pessoais&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; significa as informações que identificam ou que são capazes de identificar o usuário, como seu nome ou endereço de e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quaisquer outras informações não constituem &amp;ldquo;informações pessoais&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se suas informações pessoais forem armazenadas com outras informações, consideraremos a combinação como informações pessoais. Se excluirmos todas as informações pessoais de um conjunto de dados, as informações remanescentes não constituirão informações pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;quais-informações-recebemos-sobre-você&#34;&gt;QUAIS INFORMAÇÕES RECEBEMOS SOBRE VOCÊ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante a sua relação com a Casa Hacker, é possível que coletemos os seguintes dados sobre você: nome completo, informação sobre sua idade (se é maior de 13 (treze) anos), bairro/região onde você mora, telefone de contato, dispositivos que você utiliza na atualidade, sua ocupação, seus hobbies, sua disponibilidade de períodos e dias da semana para participar de atividades e programas da Casa Hacker, os tipos de serviços que você vir a prestar à Casa Hacker e fotos nas quais você pode estar retratado. Além disso, durante a sua interação online com o nosso website, nós também coletamos informações referentes à sua forma de interação com a plataforma, inclusive utilizando sistemas fornecidos por terceiros, tal como os serviços do &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com/analytics/web/&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://support.squarespace.com/hc/en-us/articles/206544167-About-Squarespace-Analytics&#34;&gt;Squarespace Analytics&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso você seja menor de 18 (dezoito) anos, será necessário que seus pais ou responsáveis legais leiam essa Política de Privacidade de consintam com a forma de tratamento das suas informações pessoais aqui prevista. Caso você seja pai, mãe ou responsável legal de um menor de 18 (dezoito) anos, você precisará consentir com o nosso tratamento de dados desse menor em nome dele. Caso o consentimento previsto neste parágrafo não seja fornecido à Casa Hacker, o menor de 18 (dezoito) anos não poderá participar de nenhuma atividade.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;como-recebemos-informações-sobre-você&#34;&gt;COMO RECEBEMOS INFORMAÇÕES SOBRE VOCÊ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recebemos informações sobre você quando:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;você nos fornece diretamente (por exemplo, ao inscrever-se em cursos, oficinas e programas);&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;coletamos essas informações automaticamente por meio de aplicativos e interações digitais (por exemplo, quando você abre nossas newsletters ou quando interage com os sistemas de terceiros que usamos em nossas plataformas digitais, tal como o Typeform – &lt;a href=&#34;https://www.typeform.com/&#34;&gt;https://www.typeform.com/&lt;/a&gt; e o Squarespace – &lt;a href=&#34;https://pt.squarespace.com/);&#34;&gt;https://pt.squarespace.com/);&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;você nos contata por meio de nossos perfis em redes sociais e quaisquer outras páginas que não sejam o nosso próprio website, tal como Facebook e Instagram; ou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;tentamos descobrir mais sobre você considerando as informações que nos foram fornecidas (por exemplo, quando usamos seu endereço ou gênero para personalizar a participação de pessoas em um programa específico).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;o-que-fazemos-com-suas-informações&#34;&gt;O QUE FAZEMOS COM SUAS INFORMAÇÕES?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quando você nos envia informações pessoais, nós as utilizamos de acordo com sua permissão. Em geral, usamos suas informações para:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;verificar a sua elegibilidade para participar das atividades que promovemos;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;criar registro comprobatório de beneficiários de nossas ações;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;entrar em contato com você para compartilhar detalhes, ocorrências e todas as informações que sejam necessárias e/ou úteis referentes às atividades e programas que realizamos;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;entendermos os seus interesses e aptidões para adequarmos melhor as atividades de que você pode participar;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;elaborar relatórios de atividades diárias, semanais, mensais e anuais;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;elaborar prestações de contas anuais;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;prestar informações para fins de auditorias feitas por nossos financiadores e apoiadores; e&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;divulgar informações sobre as nossas atividades e programas (marketing).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nós também usamos as informações pessoais coletadas por meio do seu uso do nosso website, sejam de caráter pessoal, demográfico, coletivo ou técnico, para administrar e gerir o website, administrar a segurança dos acessos ao website, personalizar o website de acordo com a sua interação, desenvolver melhorias e aprimorar o website, conduzir pesquisas e medições, direcionar campanhas publicitárias, serviços e/ou produtos, responder perguntas relacionadas à Casa Hacker e suas atividades, evitar atividades potencialmente proibidas ou ilegais, bem como para resguardar os direitos da Casa Hacker e das pessoas que trabalham conosco.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;quando-compartilhamos-suas-informações-com-terceiros&#34;&gt;QUANDO COMPARTILHAMOS SUAS INFORMAÇÕES COM TERCEIROS?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se você fornecer o seu consentimento para tanto.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Para o desenvolvimento de iniciativas a você, mas somente se as pessoas que receberem suas informações estiverem contratualmente obrigadas a manter os dados da forma suficientemente segura.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ao cumprirmos nossa missão de transparência. Podemos divulgar informações para melhorar nossas iniciativas e fomentar a transparência na Internet, mas, nesse caso, excluiremos suas informações pessoais e tentaremos divulgar apenas informações anonimizadas de forma a minimizar o risco de você ser identificado.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se 	obrigatório por lei. Observamos as leis sempre que recebemos uma 	solicitação envolvendo nossos usuários de uma autoridade governamental ou de natureza judicial. Notificaremos você se formos solicitados a entregar suas informações pessoais dessa forma, exceto se estivermos legalmente proibidos de fazê-lo. Ao recebermos uma solicitação dessa natureza, suas informações pessoais serão divulgadas somente se entendermos, em boa-fé, que estamos obrigados por lei. Nenhuma disposição nesta política pretende limitar quaisquer defesas legais ou objeções que você possa ter em relação a um pedido de terceiros de divulgação de suas informações.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se entendermos que é necessário para impedir danos a você ou a terceiros. Somente serão compartilhadas suas informações se entendermos, de boa-fé, que isso é razoavelmente necessário para proteger os seus e os nossos direitos, bens ou segurança ou aqueles de outros usuários, da Casa Hacker ou do público.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se nossa estrutura organizacional ou situação sofrer uma alteração (se passarmos por uma reestruturação societária), poderemos transmitir suas informações a um sucessor.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;como-armazenamos-e-protegemos-suas-informações-pessoais&#34;&gt;COMO ARMAZENAMOS E PROTEGEMOS SUAS INFORMAÇÕES PESSOAIS?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Temos um compromisso com a proteção de suas informações pessoais assim que as recebemos. Implementamos medidas de segurança físicas, jurídicas e técnicas. Apesar de nossos esforços, se tivermos ciência de uma violação de segurança, notificaremos nossos usuários para que possam ser tomadas as medidas cautelares cabíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também não queremos manter suas informações pessoais por um prazo mais longo do que o necessário. Dessa forma, mantemos suas informações somente pelo prazo suficiente. Quando essas informações não forem mais necessárias, providenciaremos a destruição delas, salvo se estivermos obrigados por lei a mantê-las por um prazo mais longo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;o-que-mais-gostaríamos-que-você-soubesse&#34;&gt;O QUE MAIS GOSTARÍAMOS QUE VOCÊ SOUBESSE?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Somos uma organização com presença local, mas nossos servidores se encontram em diversos locais ao redor do mundo. Também utilizamos fornecedores, cujos servidores também podem estar localizados em diversos países. Isso significa que suas informações podem ser armazenadas em um desses servidores em outro país, e esse país pode ter uma regulamentação de proteção de dados distinta do Brasil. Ao nos fornecer suas informações, você estará concordando com a transferência delas. Independentemente do país em que suas informações estiverem, cumpriremos a legislação aplicável e observaremos os compromissos assumidos nesta Política de Privacidade.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;o-que-acontecerá-se-esta-política-de-privacidade-ou-qualquer-aviso-de-privacidade-for-alterado&#34;&gt;O QUE ACONTECERÁ SE ESTA POLÍTICA DE PRIVACIDADE OU QUALQUER AVISO DE PRIVACIDADE FOR ALTERADO?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A alteração desta Política e dos nossos avisos pode ser necessária. As atualizações serão divulgadas on-line. Se as alterações forem consideráveis, anunciaremos a atualização nos canais normais da Casa Hacker para esse tipo de aviso, como no blog e em redes sociais. Sua participação contínua em nossas iniciativas após a data de vigência dessas alterações constitui sua aceitação delas. Para tornar sua análise mais conveniente, publicaremos a data da última atualização do conteúdo na parte superior da página.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contate-a-casa-hacker&#34;&gt;CONTATE A CASA HACKER&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Caso você queira ter acesso a e/ou queira alterar e/ou queira excluir seus dados pessoais armazenados por nós, ou mesmo caso você tenha alguma dúvida, você poderá entrar em contato conosco para todas essas finalidades utilizando as informações de contato indicadas abaixo. Nós poderemos solicitar que você se identifique e comprove a autenticidade de sua solicitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casa Hacker&lt;br&gt;
A/C Geraldo Barros&lt;br&gt;
Rua Benjamin Moloisi, 669 - Conj. Hab. Parque Itajaí, Campinas - SP, 13058-020&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;mailto:falae@casahacker.org&#34;&gt;falae@casahacker.org&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://casahacker.org&#34;&gt;https://casahacker.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Código De Conduta</title>
      <link>https://casahacker.duckdns.org/transparencia/codigo-de-conduta/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://casahacker.duckdns.org/transparencia/codigo-de-conduta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As pessoas são a essência da Casa Hacker&lt;/strong&gt;. Colocamos as pessoas em primeiro lugar e fazemos o nosso melhor para reconhecer, valorizar e respeitar a diversidade dos nossos contribuidores. O projeto cultural Casa Hacker recebe contribuições de todos que compartilham nossos objetivos e querem colaborar de maneira saudável e construtiva dentro da nossa comunidade. &lt;strong&gt;Sendo assim, adotamos este código de conduta e exigimos a todos que participam a concordar e aderir a estas diretrizes para participação na comunidade a fim de nos ajudar a criar uma experiência segura e positiva para todos da comunidade.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas diretrizes visam apoiar uma comunidade onde todos se sintam seguros de participar, apresentar novas ideias e inspirar outras pessoas, independentemente de:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;histórico de vida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;situação familiar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gênero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;identidade ou expressão de gênero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;estado civil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sexo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orientação sexual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;língua materna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;idade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;capacidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etnia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nacionalidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;status socioeconômico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;religião&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;localização geográfica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;qualquer outra dimensão da diversidade&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Abertura, colaboração e participação são aspectos fundamentais do nosso trabalho. Desde o desenvolvimento de novas tecnologias até a elaboração colaborativa de um plano de aula. A diversidade nos fortalece e buscamos a participação daqueles que a reforçam. Estas diretrizes existem para permitir que diversas pessoas e grupos interajam e colaborem em benefício mútuo. Este documento descreve o comportamento esperado e proibido.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;quando-e-como-usar-estas-diretrizes&#34;&gt;Quando e como usar estas diretrizes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estas diretrizes descrevem o comportamento esperado dos membros da comunidade Casa Hacker em todas as atividades da Casa Hacker, tanto off-line como on-line. Sua participação depende de seguir estas diretrizes em todas as atividades da Casa Hacker, incluindo, mas não limitado a:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;trabalhar em espaços da Casa Hacker;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;trabalhar com outros participantes da comunidade Casa Hacker virtualmente ou no mesmo local;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;representar a Casa Hacker em eventos públicos;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;representar a Casa Hacker em mídias sociais (contas oficiais, contas da equipe, contas pessoais, páginas do Facebook);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;participar de eventos externos e treinamentos da Casa Hacker;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;participar de fóruns, listas de discussão, wikis, sites, canais de bate-papo, relatórios de erros, reuniões em grupo ou individuais e correspondências relacionadas a Casa Hacker.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se você experimentar um comportamento fora das comunidades da Casa Hacker, pessoalmente ou on-line, que faça com que a participação na Casa Hacker não seja uma experiência de comunidade segura e positiva para todos, entre em contato conosco pelo e-mail &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:falae@casahacker.org&#34;&gt;falae@casahacker.org&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt; Embora este código de conduta esteja especificamente dirigido para o trabalho e para a comunidade da Casa Hacker, estamos cientes de que as ações fora dos espaços on-line ou individuais da Casa Hacker podem ter um impacto profundo na saúde da comunidade. Esse é um tópico presente no âmbito da diversidade e da inclusão. Prevemos discussões amplas nas nossas comunidades sobre os limites apropriados.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;comportamento-esperado&#34;&gt;Comportamento esperado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esperamos os seguintes comportamentos de todos os membros:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;seja-respeitoso&#34;&gt;Seja respeitoso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Valorize as ideias, os estilos e os pontos de vista de cada um. Nem sempre concordaremos, mas isso não justifica comportamentos desrespeitosos. Esteja aberto a diferentes possibilidades e a assumir erros. Seja gentil em todas as interações e comunicações, especialmente ao debater os méritos das diferentes opções. Esteja ciente do impacto das suas ações e de como as interações intensas poderão afetar as pessoas. Seja direto, construtivo e positivo. Assuma a responsabilidade pela repercussão dos seus atos e por seus erros. Se alguém disser que foi prejudicado por suas palavras ou ações, ouça com atenção, peça desculpas sinceramente e mude seu comportamento no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;seja-direto-mas-profissional&#34;&gt;Seja direto, mas profissional&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;É provável que ocorram discussões sobre casos em que uma crítica é respeitosa e quando ela não for. Precisamos falar diretamente quando discordamos e quando pensamos que precisamos melhorar. Não podemos ocultar a realidade. Fazê-la respeitosamente é difícil, fazê-la quando outros não estejam atentos é mais difícil, e ouvir esses comentários quando eles se referem a nós podem ser ainda mais difíceis. Precisamos ser honestos, diretos e respeitosos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;seja-inclusivo&#34;&gt;Seja inclusivo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Procure perspectivas diversas. A diversidade de pontos de vista e de pessoas em equipes estimula a inovação, mesmo que nem sempre seja confortável. Encoraje todas as vozes. Ajude as novas perspectivas a serem ouvidas e ouça atentamente. Ao se encontrar dominando uma discussão, é importante parar e incentivar outras vozes a participarem. Esteja ciente de quanto tempo é ocupado por membros dominantes do grupo. Forneça formas alternativas de contribuição ou participação quando possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inclua todos em uma interação, respeitando e facilitando a participação das pessoas se elas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;estiverem remotas (por vídeo ou telefone);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;forem falantes nativos de outras línguas;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;forem de uma cultura diferente;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;usarem pronomes diferentes de &amp;ldquo;ele&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;ela&amp;rdquo;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;estiverem em um fuso horário diferente;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;enfrentarem outros desafios para participar.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pense em como você pode facilitar maneiras alternativas de contribuir ou participar. Se você estiver dominando uma discussão, dê um passo atrás. Abra caminho para outras vozes e escute atentamente.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;compreenda-as-diferentes-perspectivas&#34;&gt;Compreenda as diferentes perspectivas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nosso objetivo não é “vencer” cada divergência ou discussão. É mais produtivo estar aberto a ideias que melhoram as nossas próprias ideias. Esforce-se para ser um exemplo de pensamento inclusivo. “Vencemos” quando as diferentes perspectivas enriquecem e fortalecem o nosso trabalho.
Valorize e adapte-se às nossas semelhanças e diferenças&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os membros vêm de muitas culturas e têm experiências diversas. As diferenças culturais podem abranger tudo, desde práticas religiosas oficiais até hábitos pessoais e roupas. Seja respeitoso com as pessoas que adotam diferentes práticas culturais, atitudes e crenças. Trabalhe para eliminar seus próprios preconceitos, tendências e práticas discriminatórias. Pense nas necessidades dos outros do ponto de vista deles. Refira-se às pessoas do modo que elas preferem (incluindo pronomes) e o tom de voz apropriado. Respeite o direito das pessoas à privacidade e confidencialidade. Esteja aberto para aprender e informar, bem como procurar informar-se. Não é realista esperar que os membros conheçam as práticas culturais de todos os grupos étnicos e culturais, mas todos precisam reconhecer que a cultura nativa de cada um é apenas parte das interações positivas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lidere-pelo-exemplo&#34;&gt;Lidere pelo exemplo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ao combinar suas ações com suas palavras, você se torna uma pessoa que os outros querem seguir. Suas ações influenciam os outros a se comportarem e responderem com resultados esperados pela nossa organização. Projete seu trabalho para inclusão. Seja responsável e responsabilize-se pelos comportamentos inclusivos. Tome decisões que tenham como base a melhor contribuição possível para a missão da Casa Hacker. &amp;lt;FIXME: colocar link missao&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;comportamentos-que-não-devem-ser-tolerados&#34;&gt;Comportamentos que não devem ser tolerados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Os seguintes comportamentos são considerados inaceitáveis, de acordo com este código de conduta.
Violência e ameaças de violência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violência e ameaças de violência não são aceitáveis, sejam on-line ou off-line. Isso inclui incitação à violência contra qualquer indivíduo, inclusive incentivando a autoagressão.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ataques-pessoais&#34;&gt;Ataques pessoais&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Conflitos inevitavelmente surgem, mas a frustração nunca deverá transformar-se em um ataque pessoal. Não é permitido insultar, humilhar ou menosprezar os outros. Atacar alguém por suas opiniões, crenças e ideias não é aceitável. É importante falar diretamente quando discordamos e quando pensamos que precisamos melhorar. No entanto, essas discussões precisam ser conduzidas de maneira respeitosa e profissional, mantendo o foco no assunto em questão.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;linguagem-pejorativa&#34;&gt;Linguagem pejorativa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Linguagem prejudicial ou ofensiva relacionada a:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;histórico de vida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;situação familiar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;gênero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;identidade ou expressão de gênero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;estado civil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sexo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orientação sexual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;língua materna&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;idade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;capacidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;raça e/ou etnia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nacionalidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;status socioeconômico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;religião&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;localização geográfica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;outros atributos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;não é aceitável. Isso inclui intencionalmente referir-se a uma pessoa por um gênero ao qual ela não se identifica e/ou questionar a legitimidade da identidade de gênero de um indivíduo. Se você não tiver certeza se uma palavra for pejorativa, não a use. Isso também inclui discriminação recorrente sutil e/ou indireta; quando solicitado a parar, pare o comportamento em questão.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;contato-físico-ou-atenção-sexual-inoportunos&#34;&gt;Contato físico ou atenção sexual inoportunos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A atenção sexual e o contato físico indesejados não são aceitáveis. Isso inclui piadas, imagens e comentários sexualizados em interações, comunicações ou materiais de apresentação, toques e apalpações inadequados, bem como avanços sexuais. Isso inclui tocar uma pessoa sem permissão, incluindo áreas sensíveis. Isso também inclui bloquear fisicamente ou intimidar uma pessoa. Contato físico ou contato físico simulado (por exemplo, emojis inapropriados) sem consentimento não são aceitáveis. Isso inclui o compartilhamento e a distribuição de imagens ou texto sexualizados.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;comportamento-perturbador&#34;&gt;Comportamento perturbador&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A interrupção constante de atividades não será tolerada. Isso inclui:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cortar a fala do facilitador ou interrompê-lo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomar bebidas alcoólicas ou usar drogas recreativas em excesso ou pressionar outros a fazê-lo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fazer comentários pejorativos sobre aqueles que se abstém de bebidas alcoólicas ou outras substâncias, pressionar as pessoas para que bebam, falar sobre sua abstinência ou preferências para os outros ou pressioná-las para que bebam.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Influenciar ações em grupo que causam hostilidade na atividade.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;influenciar-comportamento-inaceitável&#34;&gt;Influenciar comportamento inaceitável&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Trataremos os atos que influenciam ou orientam esse comportamento da mesma maneira que tratamos nas atividades em si, e as mesmas consequências serão aplicadas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;consequências-do-comportamento-inaceitável&#34;&gt;Consequências do comportamento inaceitável&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O mau comportamento de qualquer membro, incluindo àqueles com autoridade de tomada de decisão, não será tolerado. Os esforços intencionais de excluir pessoas (exceto como parte de uma consequência das diretrizes ou outras ações oficiais) das atividades da Casa Hacker não são aceitáveis e serão tratados adequadamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os relatos de assédio/discriminação serão pronta e cuidadosamente investigados pelas pessoas responsáveis pela segurança do espaço e da atividade. Serão tomadas medidas adequadas para resolver cada situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É esperado que ao receber uma solicitação para interromper o comportamento inaceitável, isso seja feito imediatamente. Ao violar estas diretrizes, poderá ser solicitado que saia de um evento ou espaço on-line, temporariamente ou durante a atividade. Além disso, você poderá ser banido da participação em espaços ou atividades e eventos futuros definitivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe da Casa Hacker será responsabilizada, além destas diretrizes, perante a legislação quando aplicável. Ao violar estas diretrizes, a equipe da Casa Hacker estará sujeita a outras consequências como a rescisão do contrato de trabalho e/ou prestação de serviços, voluntário ou não. Para contratados ou fornecedores, a violação destas diretrizes afetam a continuidade ou renovação do contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, qualquer participante que abuse do processo de denúncia será considerado como violador destas diretrizes e estará sujeito às mesmas consequências. As denúncias falsas, especialmente para retaliar ou excluir, não serão aceitas ou toleradas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;denúncias&#34;&gt;Denúncias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Se você acredita que está enfrentando um comportamento inaceitável que não seja tolerado, conforme descrito acima, entre em contato com &lt;a href=&#34;mailto:falae@casahacker.org&#34;&gt;falae@casahacker.org&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; e com a pessoa responsável pela atividade ou espaço da Casa Hacker. Quando sua mensagem é enviada para &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:falae@casahacker.org&#34;&gt;falae@casahacker.org&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; chega ao produtor cultural da Casa Hacker. Depois de receber uma descrição concisa da sua situação, revisaremos e determinaremos os passos a seguir. Além de realizar as investigações, podemos fornecer uma variedade de recursos, de uma consulta privada a outros recursos da comunidade. Envolveremos outras pessoas apenas quando for necessário para tratar adequadamente cada situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informe também se você observar uma situação potencialmente perigosa, alguém em perigo ou violações destas diretrizes, mesmo que a situação não esteja acontecendo com você.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você achar que foi injustamente acusado de violar estas diretrizes, siga o mesmo processo de denúncia.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quem-contatar&#34;&gt;Quem contatar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:falae@casahacker.org&#34;&gt;falae@casahacker.org&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;espaços-casa-hacker&#34;&gt;Espaços Casa Hacker&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cada espaço físico ou virtual da Casa Hacker deve ter um responsável.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;eventos-casa-hacker&#34;&gt;Eventos Casa Hacker&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todos os eventos Casa Hacker terão uma diretriz de segurança específica com contatos de emergência e antiabuso no evento, bem como on-line. Esses contatos serão destacados durante todo o evento e em materiais impressos e on-line. Os líderes organizadores de atividades devem mencionar este código de conduta antes do início da atividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As denúncias receberão uma confirmação de recebimento por e-mail. Uma vez que um incidente tenha sido investigado e uma decisão tenha sido comunicada às partes relevantes, todos têm a oportunidade de recorrer da decisão enviando um e-mail para &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:falae@casahacker.org&#34;&gt;falae@casahacker.org&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;faça-perguntas&#34;&gt;Faça perguntas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todos são encorajados a fazerem perguntas sobre estas diretrizes. Se você estiver organizando um evento ou atividade, procure dicas para estabelecer a inclusão para seu evento, atividade ou espaço. Sua opinião é bem-vinda e você sempre receberá uma resposta em até 72 horas (ou no próximo dia útil, no caso de fim de semana) ao entrar em contato pelo e-mail &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;mailto:falae@casahacker.org&#34;&gt;falae@casahacker.org&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;licença-e-créditos&#34;&gt;Licença e créditos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este conjunto de diretrizes é distribuído sob a licença &lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/&#34;&gt;Creative Commons Attribution-ShareAlike&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas diretrizes foram adaptadas com modificações das &lt;a href=&#34;https://www.mozilla.org/pt-BR/about/governance/policies/participation/&#34;&gt;Diretrizes para participação na comunidade da Mozilla&lt;/a&gt;, o &lt;a href=&#34;https://www.ubuntu.com/about/about-ubuntu/conduct&#34;&gt;Código de conduta Ubuntu&lt;/a&gt;, o &lt;a href=&#34;https://viewsourceconf.org/berlin-2016/code-of-conduct/&#34;&gt;Código de conduta da Conferência View Source&lt;/a&gt; da Mozilla e o &lt;a href=&#34;https://www.rust-lang.org/conduct.html&#34;&gt;Código de conduta de linguagem Rust&lt;/a&gt;, que foram baseados no &lt;a href=&#34;http://citizencodeofconduct.org/&#34;&gt;Código de conduta do cidadão Stumptown Syndicate&lt;/a&gt;. Texto adicional do &lt;a href=&#34;http://lgbtq.technology/coc.html&#34;&gt;LGBTQ no Código de conduta da tecnologia&lt;/a&gt; e no &lt;a href=&#34;http://wiscon.net/policies/anti-harassment/code-of-conduct/&#34;&gt;Código de conduta da WisCon&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;modificações-destas-diretrizes&#34;&gt;Modificações destas diretrizes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A Casa Hacker pode alterar as diretrizes ao longo do tempo e também pode variar os procedimentos que estabelece, quando apropriado, em um caso particular. A sua concordância em cumprir com estas diretrizes será considerada um acordo sobre quaisquer alterações. Caso a Casa Hacker modifique as diretrizes, a versão atualizada pode ser encontrada em &lt;a href=&#34;https://casahacker.org&#34;&gt;https://casahacker.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
